英國皇家音樂考試苦主討論區

我個8級琴試冇得考好唔開心
仲要話考4隻歌要再學多首

1212隻手呀

Jm9

My little push

練多首咪得

I know but my family mo chin

報名費唔係會退咩 歌自己練咪得

好似出咗一個online exam

唔好再叫鋼琴曲做歌

其實對你黎講唔係好事咩
特別你係8級
變相狂操4首歌就搞掂
Scale嗰啲完全唔使wo
你可以錄到完美先上去
呢次抵到爛啦

我都唔明點解香港人就算考完LRSM都有人叫啲piece做歌

咁慣左

因為太多鋼琴老師唔專業

兩個概念黎喎
"A song is a musical composition intended to be performed by the human voice. " wikipedia

連登之前有個post, 成個post啲人傾FRSM/LRSM 都係用歌, 我覺得真係好痴線

雖然正字係好......
但平時廣東話都係用歌多
你彈緊邊首歌? 你吹緊邊首歌?
好少話你彈緊邊首曲?

英文就會跟反叫 piece

再者音樂最緊要溝通到姐

個隻屄手識唔識做嫁小兒麻痺嫁你

講緊係兩個概念嘅野
opus又好, piece又好, 作品又好
RTHK4 咁面向普羅大眾, 啲主持都唔會搞錯呢樣野

mendelssohn 嘅作品song without words叫piece without words/opus without words已經成個意思唔同左

有啲basic到唔basic嘅野唔係一句溝通到就可以蒙混過關

你宜家講緊 piece vs song vs opus
但上一個回覆講緊 歌 vs 鋼琴曲

而我既觀點係
你用正字係正確既，係好事
但現上冇人會咁做，因為即使你講 你彈緊邊首歌? 大家都明你講咩

重複講多次，你係岩既

不過英文我都係叫返pieces
只係唔知中文正名

係 但係要自己汁細節位有難度啦

我知 所以先煩

搵下前幾年D grade8 書，有D特別簡單